小心被帶風向！唔好理解錯法官唔頒禁制令原因

(From tg group 破解政府心戰室)

見到好多post鬧法官唔頒禁制令，誤解判詞話因為法庭唔信蒙面法會令示威者行動升級，所以要做俾法庭睇。

但法庭其實完全冇講過啲咁嘅野。 (利申: law撚, 喺法庭現場)

其實個官基本上係講：

1. 根據案例，除非被覆核嘅條例好好好明顯地違憲，法庭唔會喺正式覆核前頒臨時禁制令。詳見：梁頌恆案para 13：)%20OR%20ncotherjcitationtitles(2018%205%20HKC%20138)

2. 呢次審訊只係關乎臨時禁制令，而申請人未有獲得法庭司法覆核嘅許可 (因為司法覆核嘅許可星期二先審)，而根據Practice Direction SL3 第10段，法庭一般都唔會係呢個階段頒臨時禁制令。詳見PD SL3, para 10：

3. 因此，雖然法庭初步認為司法覆核有得拗，但現階段都唔會頒臨時禁制令。

由此可以見到個官冇(未)講過條例有冇問題，亦冇睇死手足唔會升級，而最早下星期先開始討論緊急法同禁蒙面法違唔違憲，搞法庭對我地冇好處，只會：

1. 令我地失去外國戰線: 班外國人權法治撚會覺得我地同班popo同港共政府一樣，唔尊重法治；

2. 令抗爭內部分化: 唔少手足對法庭有情意結，搞法庭未必人人支持。

我好奇怪點解冇一份新聞有講裁決理由 (可能班記者聽唔明)。如果有人亂咁喺度帶風向，成件事就好危險。所以小弟奉勸大家：千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導，唔好衝動行事！

最後想帶出一個重點: 我地冇輸到，因為個官都有提過呢單司法覆核有得拗，只係唔係今日拗！

留意郭榮鏗同長毛都會幫手入稟JR，大家唔好自亂陣腳

更多法律分析及實用錦囊

By 個腦生左係屎忽度

黨鐵有機會復駛

推 1/10

推 2/10

推 3/10

推 4/10

推！

推 5/10

Tui

【推爆佢】城市論壇又有投票

推。法院真係唔好亂攪

判詞原文：
梁頌恆 v. 立法會主席 (para 13)

Where an interim injunction is sought to restrain a government authority from enforcing what is prima facie the law of the land, the applicant has normally to go further than merely showing a serious issue to be tried. Generally speaking, he will need to establish a “strong prima facie case” that the law is invalid, although exceptionally an applicant may suffer such serious and irreparable harm in the event of the law being enforced against him that it may be just and convenient to restrain its enforcement by an interim injunction even though he is unable to discharge such a heavy burden

臨時政府下一步要做嘅嘢

Practice Direction - SL3

(5) 中期濟助 (Interim relief)

除特殊情況外，申請人須先獲得申請司法覆核的許可，才可獲批給中期濟助。如申請人在申請司法覆核許可的通知書中亦同時申請中期濟助，則法官會首先考慮應否不經聆訊處理司法覆核許可的申請。如法官決定可無須進行聆訊，而最終又給予申請司法覆核的許可，便會就中期濟助申請排期聆訊。

已投

thx

推 6/10

推

推 7/10

推 8/10

推 9/10

捶

推，自

Correct

屌 林鄭頭先仲擺法庭上枱，話法庭都拒絕頒臨時禁制令

唔好比林鄭跣到跟住搞法庭

多謝幫推

再推

推 10/10

唔好比林奠亂咁解讀

八婆亂咁講

幫推

Push

屌你老母你班垃圾為咗搵食保住專業

仲夠膽死講法律有得玩

雖然法治比條柒婆鍊住左 但我依然相信法治本身
多謝law系手足

推，好重要

多謝解釋
媒體上冇見過樓主嘅分析
希望多d人知道

法庭確實有權話因為條惡法違憲，唔比佢實施 (佢會唔會咁判係一回事，但佢係有權咁做) 咁點解唔開司法覆核戰線？

我都係tg group見到post出黎，唔係我打
我都覺得應該多啲人知，唔好咁快鬧個官住，其實佢出咗名比較 liberal (係比較咋)

呢個要宣傳，政府今日即迄攞左黎 spin

大家幫推

7婆借法庭過橋

係
我記得兩邊都有判過贏
冇特別幫邊一邊
應該純粹係從法律觀點考慮嘅官

風向撚堅係陰毒
一搞法官的話
連守護示威者最後嘅防線都會失去

大家要保持冷靜

如果大家鬧個官係紅底，睇下佢批咗爆眼少女嘅覆核申請許可

推俾更多人睇